无

《韩非子》中写过这样一个寓言：昔时的纣王还算是一个明君，有一天他得了一副象牙筷子，很是喜爱。纣王的叔父箕子看到之后，劝说纣王扔掉这副筷子，纣王不听。离开王宫之后，箕子伤心不已。别人问其缘由，箕子便说如今大王喜欢这双象牙筷子，看上去不是什么大事。可是用了象牙筷子，渐渐他就会觉得陶碗陶杯配不上象牙的名贵。换了犀角玉杯，他又会觉得一般的菜饭配不上豪华的餐具。等他吃上如豹胎这类珍贵的食物，又会对衣服、住所不满……这样下去，整个天下只怕也无法满足他的欲望。----物欲症是一种传染性极强的社会病，由于人们不断渴望占有更多物质，从而导致心理负担过大，个人债务沉重，并引发强烈的焦虑感。它还会对社会资源造成极大的浪费。这是一种在整个社会蔓延的恶性病毒，在全世界每一块大陆上都不难找到这种病毒的身影。